入境處澄清：本港國藉政策自97年起至今無任何更改

入境處澄清有關更改非中國籍香港永久性居民身分政策的傳言
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
入境事務處（入境處）留意到社交群組流傳一些訊息，指該處近日更改了非中國籍香港永久性居民身分的政策，該處今日（三月十二日）作出以下澄清：

自香港特別行政區（香港特區）於一九九七年七月一日成立以來，根據《入境條例》附表一第七段，非中國籍的香港特區永久性居民在不再通常居於香港後，有連續三十六個月或以上不在香港，將喪失其永久性居民身分。

至於屬中國籍的香港永久性居民，除非他們已向入境處申請並獲批准退出中國國籍／申報國籍變更，否則他們仍是中國公民。不論他們是否長時間不在香港，也不會失去香港永久性居民身分。

入境處強調，上述法例自一九九七年七月一日起生效，其間並沒有作出任何變更。相關的傳聞有誤導公眾之嫌，特此澄清。

完
2021年3月12日（星期五）
香港時間21時53分

梗係留番個身份係度等派錢啦

中國人大個show完咗, 確認唔搞香港永久居民身份問題